有個「城市」，五光十色，崇尚實力，注重治安，喜歡娛樂。

有個「城市」，五光十色，崇尚實力，注重治安，喜歡娛樂。那裡分為兩批人，當下層人士想平起平坐，上層人士會用盡手段打壓。行政的議會機關，議員是上層人士，說到明不想捲入戰爭，想維持安逸，選擇與強大侵略者勢力合作。上下層人士都認同競爭，不認為輸了就失去一切有問題，看到人仆街會開心。

一個外來少女報通侵略戰爭將臨，呼喊不認同將自己快樂建築於別人痛苦的做法，一直這樣，只會一盤散沙。這是哪裡？這不是香港，這是《遊戲王ARC-V》內其中一個「次元」世界的故事內容。

由為了生活、為了過好生活而形成的璀璨社會，是很個人的。要能抵抗侵略，需要的不是但求心理好過的解釋，需要的是尋求生存，而且是集體的生存，不能不理別人死活，別人有難，要出手相助。